兩艘美國軍艦今日駛經台灣海峽

台灣的國防部周六（7日）公布，兩艘美國軍艦，包括美國海軍驅逐艦馬斯廷號及神盾導彈驅逐艦本福德號，上午由台灣南部海域航經台灣海峽，判續向東北航行。當局表示，在美艦航行期間，軍方依規定對周邊海空情況全程掌握與應處。

台灣的國防部強調，軍方堅守崗位，掌握周邊動態，有信心與能力維護區域穩定，捍衞台灣安全。